菲林相機討論 18

菲林相機討論 15

菲林相機討論 16

菲林相機討論 17

菲林相機維修(唔洗下下PO了)

對個仆街ebay賣家
我諗住扮寄左唔撚比tracking no有冇得諗

===========================
伸手/新手專區

菲林沖曬推薦

Megatoni Production (專沖黑白 有可以指定沖藥服務 / 電影菲林 ECN2 )

地址: 深水埗海壇街188號閣樓

彩圖麗快速沖印 (scan 質素非常好)

地址: 灣仔謝斐道316B地下 316B,G/F

Dotwell

[url] [/url]
地址: G/F 44 Carnarvon Road Tsim Sha Tsui

Output pro lab

地址: 1/F 612, Reclamation Street Mong Kok

明珠數碼攝影沖曬
地址: 屯門 新墟 Kai Fat Path, 新界屯門啟發徑萬成大廈1號B2地下

唔好玩啦，失打壞唔係整呢度

留名睇打手植入

完全block咗

唔知點解見到你打個不字就想屌鳩你

麥格直頭叫我買過部算
問緊其他等覆，有個叫我拍片比佢睇左先希望得

點解無fortheart

沖曬正常收幾錢一roll, 長遠黎講自己買個scanner會唔會化算啲？
利申 ebay左部菲林機，開始接觸film camera

你係135？ 50-90都有，你去鋪沖住先啦，你玩好部相機先算 買scanner 唔係淨係買機，仲要學用個scanner software，較mon色，後期ps/lr，你都係玩住部相機先啦

求電池推介
要4LR44

香港應該得垃圾gp
買d靚既lr44自己改仲好

我喺美加 改好似要整個套笠住佢?
Duracell 28L Lithium 6V 呢個有冇聽過?

Ebay就見過，如果你果邊多選擇咪樣樣買一兩粒試下
主要加塊過電既金屬頂住個虛位

Order了 thanks
落手整下次試埋

有個覆左話冇得整，屌佢老味寄部垃圾比我

得罪講句
玩俄仔機不如玩日本機

35 買完部機先發覺玩菲林係有錢人嘅玩意 樣樣野都要錢

lm

菲林新手想問下咁多位巴打
如果想快門同測光冇咁易壞 同埋輕身少少既機有咩介紹
爬左文見大家介紹N記F3 測光準 但真係有d重 睇岩fm3a 輕得嚟又係機械快門 但覺得有少少貴
自己都盡量想要機械快門同埋測光 最重要都係唔想成日拎去整
本身用開xpro2 Xf16,35f2,56 呢幾枝
筆直4000左右 唔該咁多位

嫌F3重，可以考慮nikon FE or FE2 ，不過都唔係機械快門，而係電子。

同問 FTA唔好咩

新po留名

新post留名

為表我熱愛攝影
我今日終於block左三條煩膠
( Show Blocked User - 不了要返工 )
( Show Blocked User - 波妹比膠我 )
( Show Blocked User - 爆裂鼻毛真拳2 )

而家成個攝台好清新

玩開日本機，諗住試下俄仔一機一鏡算，點知買左舊垃圾
條撚屌乜都唔覆我都唔敢寄返比佢，陣間連return 個郵費都蝕鳩埋

鼻毛衰乜，冇留意

又話果間沖埋先瞓

135用得幾錢
買文青炒價既機梗係貴啦
我部Minolta 同d鏡平均都係四五百一件
菲林連沖掃最平大約70蚊筒
除非你日日影一兩筒貴野啦唔係玩得幾多錢
我買菲林同沖掃d錢已經當左交月費

諗黎諗去真係唔知點解一定要機械快門.
準d? 真係唔覺, 機械快門都有機會成日拎去整,
真係有心去影求其一部都得.任何牌子都ok
當然.nikon 係有著數,因為鏡多,唔想2手又可以買新"D" 鏡
講開重.f3 係濕濕碎,基本上中菲林毒o既人多數唔會嫌機重,
當你有機會升中或大底就會知我乜意思
BTW
除fe 同 fe2 , fg 同 fg20 都得,盡量唔好em.因無手動

話時話,真係唔好煩..
淘寶50蚊50粒.
我出去影時帶多兩粒,唔會晒你好多位.

賣家唔覆你,有無試過ebay 開佢file?
我未試過,但聽有d 老屎忽話得.

話時話.部野失打點壞法?
拉唔拉倒上片桿?
拉倒的話,係唔係噤快門制無反應?

可唔可以認幾張相睇下?

屌原來個測光頭唔準, 搞到D相全部UNDER哂

我d fd都係一次過一堆算

F3 無段快門測光極準，呢部基本上唔會壞，係個led 變暗係死症

正常係咁做.一次帶兩三粒,
玩得菲林.唔會預"捕捉重要一刻"
無電換電唔晒得幾多時間.
通常左撚右撚部機先過癮

抵wo

聽你講完即囉部機出黎check 下,部機擺左年幾兩年,
無變暗,仲有電.

最後訓著左，無沖
然後潛左水潛到而家

巴打用開咩藥

之前用Rodinal
但係開左支HC110
所以最近都係用HC110

沖完自scan?

係呀

正！！！ 好似有啲粗，係因為用400 tmax?

我負重上限係rb67一機三鏡兩匣
再重咩得郁都影響心情
個人感覺電子快門先準，係驚壞左冇電子parts整
不過純機械又唔一定整到/有人整，啱啱先伏完

我估係長曝同scan個陣推高左
不過400影夜景粗少少都正常嘅

+1 ， 個時都係諗住機械快門壞左都易整
點撚知部fm2三個月左右 個反光板落左黎但唔彈返上去
問過兩間話無零件整，有一間就話一整就成舊換要$900 叫我買話部FA/FE仲好
反而另一部傻果機用左半年 影左大概20筒乜事都無

今朝ebay覆已開file，條撚屌應該唔覆架喇
等多幾日應該有得全數退
拉完過片桿快門會自動釋放，但係布幕冇開，拉桿時布幕有郁既，慢快門會聽到條鍊d聲
問左一間話過片桿同布幕個勾都打柴唔會整

唔好盡信測光頭，我部Minolta 遇強光即長期發到上1/1000唔落返黎，冇強光又正常
測光錶都盡量用入射測

巴打如果唔一定要nikon嘅 你搵下Minolta fujica個啲仲抵玩
我都係本身成手Nikon 鏡先貴少少買部fm2

我果次個PENTAX 67頭 係度上下上下瘋狂咁跳

我手上最可靠果部就係電子機械混合既bronica sq
跟測光錶準到仆街

唔該咁多位巴打
想買機械快門係因為想試下個感覺同埋真係貪佢唔使用電
請問有冇fm3a用家分享下用後感
頭先上網睇左下f3 好多人都有暗led既問題 睇嚟要買都要買部新d

賓仔67個測光頭好似好多都開始壞

買左腰平玩, 唔撚用佢算

唔洗入電的確係煩少樣野，尤其混合快門
試過唔知部機冇電，張張強制變晒1/500機械快門全炒

係nikon特別貴姐

試過去旅行部機無電
要強制變哂1/90
好彩個陣識sunny 16, 啲相無炒到

見住F3由$15xx賣到$21xx

差唔多筆直

Contax t2 / GR1V / Fuji natura classica

你地會點揀

三部好大分別
T2 好似係35mm
Gr1v 28mm
Natura Classic 28mm 變焦

唔一定要玩nikon啊 係聽得多諗住易入手先揀nikon 巴打會唔會有d型號推介下 筆直4000左右

T2 38mm，T3先係35mm

點解從來冇人推FA

4000 任你買咩都得咁濟啦

玩過GR1V同Contax T2
我會鍾意GR多啲, 因為拎上手舒服
T2太大舊, 手柄淺唔好揸
鏡頭quality大家都係咁
T2 35mm, GR 28mm
T2好似係撳左快門制支鏡先focus
成日覺得有delay, 影出黎又無事
GR好似係focus左先去快門
比較似而家用緊啲相機

打倒死黑富賤

T2係38mm

Sor 唔識野

明白， thx 我再考慮下先

Natura classica 被無視

用緊Natura NS，日頭對焦幾準 無失過焦
夜晚少用唔係好知點 但有時會對錯
同埋全p mode 無得自己set 光圈呢樣又麻麻
除左色同無得較ev之外 NS同classic應該一樣咁濟
但有ev較 真係幾重要

筒TMZ沖B？睇data TMZ新版反差好大下，諗住用tmax藥同xtol藥ab test下

平平地買左部Ricoh rx-60做副機
貪佢有得set 4段對焦距離

咁你都知
沖啦！留名睇ab test

洗霉菌會你地用乜野洗

屌女跳樓？

原來禁出名 不過人地跳樓就咪再提啦 各有各難處

原來深山巴就係陳黑

一開始用洗鏡水 (蔡司眼鏡紙)
抹唔甩就消毒酒精 (或者isopropanol)
再唔甩會用洗甲水(有acetone就用純acetone)
通常用到酒精就甩哂

4000 買部rolleiflex 3.5f 啦 正好多

ok thx

120就唔同
個人覺得fujica st 乜乜乜個啲唔錯，機械機同埋平
鏡用m42 多平靚正嘅鏡用

認真，搽口水

依家先知？見佢係fb賣d野就知係佢

無係facebook 睇人賣野

我是來獻醜加lm的

𨳒...打側晒嘅

冇喎

平時鏡面有漬都係咁樣抹
Lam下隻手指hi落去用衫抹一抹搞掂

去左金藝沖5筒
有2張入塵，好彩撞正禁錯制out fo

不過色水幾得

Carousell 都有見佢賣野
不過有d佢係連登話3千買返黎但公海放6千所以不了

唔知點解對鏍絲mount總係有d抗拒
淨係入左支東菜玩下算

金藝好？哈哈！

點都好過文青嗰間

我愛富賤

2間都不了
金藝色水好'魚"好舊

用人地柯達二手科技

其實FA同FM3A有咩分別？
F3又有咩優勝之處？

宜排見人用 makina 67， 心思思想入手 但好撚貴 有無巴絲用過？ gf670 又如何？好靚仔

我用t2都易 out fo 但色水濃
gr1v 輕 street snap 正啲

利申 Zeiss fan 會買 t2

咪撚講呀 有針架呢度 好快就有文青價FA

FA 有齊PASM mode 1/4000 快門
FM3A 混合快門 有A mode冇電所有速度都仲OK
F3 Nikon 電子機黎講最實淨算係佢 生產左好多年好受歡迎

67一係貴到仆街一係重到仆街

有d唔明AI-S年代既S mode係點運作
我理解係set定左個快門，程式自動調節光圈？
FA機身係可以自動較光圈？

可以 鏡set 最細光圈，機身揀快門速度就ok，會自動調節光圈

makina 同 gf670 好似輕d

彩負d打色 其實係咪睇鋪頭? 我沖掃一筒d色 張張都唔同

係睇鋪頭，但正常唔會一筒每張都唔同，因爲佢係一次過成筒執喎

貴到仆街嘛

點解可以越來越貴
135就話 gdargon 用過上萬姐

makina有荒木

都係nikon鏡姐
要nikon 玩中底可以揀bronica s2
除非堅持67幅同細部

67 相對細部 大光圈
已經值呢個價啦

過萬真係離譜d

pentax 67ii, mamiya 7 /7ii 都過萬

玩pentax 67啦

早幾年3000蚊賣左部hexar af
而家買唔番

除咗重，其實好高質
鏡又唔貴

showa店主係會員黎添
上過黎出聲

留名等睇佢炒fa

我知錯了

其實唔差架

心郁郁想買

入卷1600 輕輕鬆鬆影下
已經無煩惱

1600菲林好貴
想問下巴打有無試過入400 影夜晚？

無 最低都800

800 又難搵 1600 又貴

Lomo果隻800其實唔太差，推一級都ok

rb/rz67喇 多配件，鏡頭靚 除咗重之外真係無咩弱點

All in rb
鏡間快門

有無人試過彩負push效果係點

有幾間推過喇 唔只Showa
不過個價係高咗，要一千頭

Cinestill有隻800幾好用
Fujifilm都有 但啲色好淡

Nikon 機都炒

有冇人幫手吹奏下FG，我想放
轉玩F3/FA

M7，1V都收皮了
F6都不遠矣

d光暈幾有特色
睇showa fb, 好似岩岩返左貨

有，效果唔錯，但d相有老婆同個仔唔方便post

Cine太貴

Nikon 首部有P mode嘅單反，曝光交俾部機，可以專心構圖

今日去咗文青店沖掃120，張張都有黑邊咁滯

識唔識SCAN架佢地。。。。。。。

求圖

有黑邊正常wor 你話cut左就話姐

吓

文青店指邊間？showa？

無圖無真相

唔好意思 睇返我嗰啲又真係無黑邊

呃像素

話曬多人識同埋可以用返家陣啲鏡

買左先講

Ok, 即買

留名

文青鋪: 咦 又得炒

文青鋪: 咦 又有得炒

本身個價已經炒緊

本身都炒緊啦，成5k 我都唔係好捨得買

5k買部舊機仔 點解唔買klasse s? 起碼新啲

因為klasse s 要7k up

Btw klasse 同 klasse s 有咩大分別？

eBay 日拍呢堆都好q貴

Klasse s ok 啦 全新四五千都有

全新wor 會有咩

話時話.早排我地呢度推介完f100 後,
我見倒f100 已去到差唔多 千8 ,
呢部機之前我買都唔洗一千

出面賣緊2千5喇

原來已升禁多 最大分別係睇到用緊快門速度同可以較ev

買機跟左塊黃色filter想問有乜用 ？

影黑白相用，黃色大概講就會增加反差，詳細就睇圖

詳細d講係因為黑白菲林對藍光敏感，藍天白雲都會影到成個天一pat白色，一般紅橙黃顏色filter可以減底藍光進入
不過黃色效果唔太大，可以當普通保護鏡用

save低保平安

有用野
雖然我影彩色為主
要認真睇都要

我上個月 4800 入左部

未清霉好似又唔係太差咁

咁就繼續用

我想問咁影彩色FILM落顏色FILTER算唔算影響好大？
我有時影海邊，前面有人咁，
你知未必次次岩時間，有時會逆光。

你影彩色落顔色filter 做咩？

我見寫話可以改變一D光嘅強度呀

你講緊嘅係咪ND filter呀

我諗係 佢想曝光時間長啲去滅人

唔係呀
近排咁好天
有時明明都幾藍天但影出來唔係好覺咁

sorry1999

好天下順光影唔加cpl應該一般都好藍,
如果逆光下,再加上你用d 鍍膜唔係咁好o既舊鏡.
個天一樣都會好似貓蛇影到屎色咁

唔知點解有時正光藍天落左黃/橙filter影黑白都冇乜效果
唔同mount 既鏡都係咁

用開紅filter

岩岩新手想玩菲林機
想買gr1s, 大家有咩意見？
岩岩追post 見到巴打們講klasse s 同natura classica, 都好似差唔多野咁...

成個post得你有啲料，其他我睇到想笑。

講到好笑邊及得叔叔你

用邊隻黑白，我用foma

ilford delta / hp5

都唔知菲林問題定咩

試下ab test咪知塊filter係咪真係無效果

Kenko同Hoya 冇理由冇效果，睇落仲好怪咁

仲有塊Minolta 橙色試緊筒ilford 135未影完

彩色嫌藍天唔夠藍可以有兩隻方法解決，一係加cpl filter，一係就避免逆光，通常正前方係太陽（逆光）的話，反方向即係你後面嘅藍天會藍啲

感謝
我太耐冇掂FILTER實在係

俾少少意見呀

唔係呀，你都好有料呀
收收埋埋唔分享姐

兩年前入左部gr1s，優點係輕便高質，但用左無一個月就放左，原因係愈用愈覺擔心部機壞左無得整，先唔講部機既通病係漏液，淨係入面d電子零件一壞就成部收得皮，鏡頭幾靚都無用。

個人認為，玩point and shoot 承擔既風險都幾大。

驚有風險咪買部mju玩囉
平有平玩

所以隨身傻瓜機我只會買d幾百蚊

請問巴打咩叫mju 呢？

巴打你意思係咪是但執部就可以啦？有無d 介紹下？因為真係花多眼亂

我用120多，135副機要求細同快就得，太多好難介紹，我果部Ricoh 二百幾蚊

三舊水

Point and shoot都唔明點解可以賣到咁貴，多得d 文青店。

日本都係賣到咁L貴

邊度買300$

乜都要賴一賴文青舖先

唔係賴.呢個係事實,
呢度有人mon 住,推乜貴乜

yahoo

不蛇,又唔好咁講,
我新手黎架.
我講果d係基本野黎,
不過借post 抽貓蛇兩野覺得幾過癮

部c330f用完b快門之後過唔到片
似咩事

扭去multi，再上多次shutter
之後試下過片睇下得唔得

怕重曝就cup住個lens cap

個個牌子都差唔多有呢隻款

講緊p&s呀巴打
高階個啲T2 GR 月光機呢啲上日本yahoo, ebay個啲個價都炒高咗
就算去日本當地相機舖睇都係咁
佢地拎貨返黎賣 咁當然都會貴返，唔通佢地會用以前平個陣個價賣咩
當然你隔硬返話佢地炒高咗係香港賣個個價都得嘅
Btw 睇過平嘅p&s係幾間文青舖都賣得略貴

仲有部L35AF 黎緊
可以安filter, 影黑白正
又可以set iso

35 2.8既P&S我都係鐘意Canon MC
同樣有得set ISO 又可以拆閃細部啲

嘻 我都有三部

師兄,我知你講p&s,
我贊同你最下面果句.

上面張圖嗰三部既價錢加埋
都未夠喺文青店買一部

我有部仲要箱說全齊

睇邁下面呢部,我真係無野好講.
錢多就係任性.

題外話 手痕見甩哂色拎水性油 油番

見到有間推Pentax 645
話咩吸引人的是它高iso表現
即係點

唔該晒咁多位既介紹， 依家識點揀

都唔得 似唔似快門回唔唒

有無巴打有用過 Konica Big mini BM 201 / BM 301

呢期bid極P&S都bid唔到

跟手發現連G1白表日本都炒到千幾銀,心諗咩事

連focus free果d濕鳩泛焦機都貴左

nikon, canon, minolta, kodak仲有一堆應該就快炒起

鏡頭就stable左,不過呢D舊電子機真係買返去分分中一個月就無左

D 機仔一壞就勁煩, 都係唔係掉咁多錢去買, 1千幾百就ok

有無把打試過自己換皮
係咪普通黃膠都痴得實

網上有Ｄ係個ＢＡＣＫ有膠
一貼就得

五金舖買立時得

壞左電子野多數整唔到，幾舊水算啦

貼唔是問題
拆D殘留先至比死更難受

買部甩晒皮既機即可

世事邊有咁完美
菲林機D皮可能冇我玩果D咁難搞啦

泥膠咁果D真係

試過黃膠ok
第一次無壓實
玩一排甩甩地再痴番
之後到宜家都OK

我自然cut皮用3M噴膠

我自己cut皮用3M噴膠

少少起邊果d求其用超能膠都執到

試過好多隻,呢隻最好最實

我有部直頭係文青店個垃圾箱度執返黎
$50, 加$150 救返
半價都接受到啦

返而係越舊嘅傻瓜機越stable
可能我好彩定點
啲舊機最多都係齒輪kick 住可以好易好快整好
越後期細部多function 個啲反而雞左冇得救

雙面膠得唔得?
因為用黃膠嘅話下次要搣就難
立時得就唔知

感謝咁多位把打

有啲p&s出曬名易壞/有通病，但都炒高到5千幾6千

拎筆刀係咁剷,再拎D 粗砂紙磨

圖？

645D

係都645z啦

想買部konica big mini , 但出名依部易壞同應該都無人整

幾百蚊機 又冇乜所謂
利申換機所以賣緊

幾年前$6000買咗部黑色t3 玩咗排$5500放出去
而家

依家部T3 可能已經壞左呢

我個時都係咁諗 所以好快放咗

巴打賣緊？ 放幾錢？ 見ebay 果d 好貴所以無入

想問有邊間120 E6係自己沖

Color six for the art

高iso表現
鏡頭透光好啲？

九龍區有冇

屌你真係有圖
Btw 遊樂場？

近排入手左部canon f-1 ，想配支 FD 55mm 1.2 ，可否比d意見

Megatoni/ fta

係呀 小弟唔識野
菲林iso 唔係視乎菲林嫁咩

菲林機講iso表現

Big Mini A4
tg me tyw32

又冇乜新機出，第時d機陸續壞鳩晒，維修果班又退晒休，菲林未停產都冇用

所以到最後都係keep 一兩部機械機好

仲要keep d量產大路野，班parts都易d

FM FM2 雖然好
不過係機械人裝配嘅

再早期啲個啲人手裝配機再多個靈魂係度

如果知道一件物件係人手造嘅話自自然然都會珍惜啲

上一手唔會呢，你睇ebay幾多壞機

一定係幾千蚊有645d 啦

佢個post係咁係facebook彈出黎
同埋120菲林高極係未得400

Sorry , big mini a4 唔岩

高ISO表現
係咪SONY定CANON數碼機？

sor 少用

想問下點解菲林沖曬大家多數會推薦去outputpro同金鈿 佢地同普通小社區啲Kodak express 有咩分別

萬幾蚊部T3
戇撚鳩
買部M6 加多支鏡唔好

有人推藍屍outputpro咩

好耐之前見過有 但個條友好似喪比人屌

邊個叫你去outputpro 咁大整蠱

點解唔好去嘅 利申有兩三筒都係嗰到搞
同埋點解冇人講過啲Kodak express

唔係金藝咩

唔係換左老闆好耐咩

g dragon加持

岩岩喺ebay bid咗部

金鈿已經係底線
唔係懶得去mt +沖彩負貪快都唔會去

忍唔住又買一部

其實公道啲，淨沖C41係ok嘅，我不時C41都俾佢淨沖，E6佢交color six ，如果新手玩黑白又心急嘅可以試住佢機沖黑白，機沖黑白佢用tmax藥，當然如果玩黑講少少要求嘅就去mt啦，藍絲pro係衰scan，scan佢打得如濃色，但價錢嚟講係啱新手玩嘅，有啲菲林會平過出面少少，但唔係全部都咁平

新手第一次入黎
如果想入120坑5k budget 係咪得rolleiflex3.5揀
主要係想體驗下120

Bronica, rolleicord , yashica 個啲都唔貴

Thx, 係咪5k難d搵到部有測光

建議你買部冇測光
一來平d
二來少樣野壞
三來用測光錶仲準

120想平玩應該得d冷門雙鏡

買部bronica啦，唔一定係得rollei先係好，平平哋，玩住先啦，玩熟測光標先諗貴嘢啦，乖

我部bronica sq-a一機三鏡兩匣$3500
淨返$1500夠你買隻測光錶

Mamiya 645/c系/rb 都好平
但前者有離膠隱憂，後兩者太重
要輕便+平bronica好d 645/66/67電子機都唔重

thx all ching, do some more research sin

買左部3.5F 測光仲ok準，用得幾開心

1.社區鋪近乎無人去沖，藥水一定好耐先換唔新鮮

2.少沖，唔熟成個沖加執相流程，手勢唔會好

3. 等夠單先會沖，等到二零四六先有相

所以唔洗諗呢啲鋪仔，衰硬

P.s. 金鈿 ouputpro 係多少少人去，但其實成品唔太得，無咩人會推薦 金鈿slide 都係揾lab沖，呢兩間好處係平同就腳掛

Rolleiflex 已經係120好好選擇 120 你仲想要咩再靚？ rollei 66影相都好靚不過超曬你budget

Btw bronica 係單鏡反光機 rolleiflex 係tlr，用上黎完全唔同，可以搵多啲資料先再揀

幫襯過d老牌細店
集中一次過做
7日，留電話如果早有就通知

可唔可以係到講，想試下唔同舖頭沖

講真話都負評 係咪不sir開左幾個account

我荃灣有間問佢 佢話聽日有得拎
不如我拎一卷去試下伏先

太耐冇機會係一批俾其他公司做
店員咁講
所以都冇下次

睇下其他巴打嘅選擇啦

太耐*有機會係一批俾其他公司做
店員咁講
所以都冇下次

睇下其他巴打嘅選擇啦

幾錢, 我差啲都入左

c41黎講, 你睇下間舖有冇部機
超過40蚊+要等一兩日=外判

補充:
想要6x6 又要有測光,可以揀 bronica ec-tl,佢係內置測光,有A mode,即係唔洗加測光頭果隻,
測光仲要幾準下,同功能如無記錯只有 哈仔203 同 205 先得,
但記住,哈仔上面兩部 body+vf, 連盒 二手大多數過2萬,
bronica ec_tl 只係3千幾連鏡(仲要係唔差o既nikon 鏡),即買即玩果隻,只要你唔嫌重的話.

我想問係ebay 買機大家有無心得指教下，睇中部p&s ，部機係日本，係唔係都放心架？

師兄,你買得平o者.
sqa 3鏡連機你個價抵屌到震啦.
3鏡包唔包 40mm 果支先.
有就真係好抵屌啦.

話時話,新手盡量唔好惦mamiya 中底SLR住.
唔係話佢唔好,壞處你上高講左.
除非你想練大隻,同中左d 離膠鏡

有無寫明有得退?
有就可以駁下,
一般如果佢內文寫可以正常影,但收貨後14日-1個月有壞可以退.
有d 退邁你比o既全數同寄去果程o既運費.如果你唔嫌麻煩寄來寄去的話

我都試過日本買機奶野
黎到個鏡頭矇查查 佢退返全價同運費

700，幾新淨下

我都瀨4.5次,
鏡,body,測光表,都有
但勝在有得退全費,係麻煩d,
有次ebay 買支鏡,4舊幾水,翻到黎光圈葉油笠笠,
賣家直情係有心隱瞞.
我同佢講退,佢話賠煩2舊比我制唔制,
最後自己清倒,結果我用2舊買倒支2手值8舊水o既鏡.賺o左

50/80/150 基本組合，有價冇市架，我見賣家減完又減擺一排都冇人要
肯搵下一定有，千幾蚊一機一鏡兩匣連2x都見過
我另外買左支40要2千幾

睇尼新手唔係幾岩玩

中過好多伏
要退又煩，唔係太惡劣都係傾掂退返部分算
好彩咪支鏡有少少霉又唔難拆可以自己抹又可以要佢退返幾舊水

其實paypal已經做得好好 有時賣家唔退paypal都會退，同埋樓上嗰位我都試過，不過係十倍數字，講緊9k hassel鏡，退到只係要四千

買左部壞機叫官方搞緊，我仲未退，條撚樣唔撚覆點比運費，拍埋片比官方睇點壞，應該贏梗

最緊要經paypal俾錢，你有影相真係有唔同，就算賣家唔退，paypal都一定退錢

冇連PayPal ，之前都係一撳就退返落張咭度
正路係佢比label我貨到付款，佢唔比又唔覆就有排玩

我問嗰間35蚊

PENTAX 67

體驗重量同地震快門

黃濾鏡大家通常增加幾多級曝光？

淺黃

遲啲去大阪 有無邊到係必去 求巴打們賜教

我果時都好驚佢個快門咁大力會唔會震到d相濛哂, 估唔到1/30 都無問題, 105mm鏡

不過落腳架就一定要有mlu, 唔係既話d1,2秒快門都會比佢震濛

有冇數碼機/測光錶對下

得i phone

Bronica sq用mlu 試過手持1/8冇事

我用橙都係+1算

咁其實屯門間明珠沖得好唔好？

我唔明Nikon機鏡點解可以賣貴甘多
想買部135機械機玩下 但嫌Nikon貴

因為d鏡而家d機都用到
canon用唔返咪勁平

想買隻測光錶有乜好介紹

冇乜budget，平平地有冇

無反咪用到

Sekonic l-308s

可唔可以搭單幫手睇下機

想買dual lens傻瓜機 同超8

一格格果舊野冇電冇得測光？

已經唔work
硒石，類似太陽能咁，有光就運作，唔洗入電
但係呢類測光9成9老化晒，仲郁到都唔好信

見到好靚個工藝
但一諗到這方面

我好憎，好肉酸想挑晒佢
呢個系列要有黃斑對焦呢部最平

點解要一格格咁
哩類機都係咁款果度

呢度有肥豬嘅員工 (好似係)
不過沖都幾好

大阪站800富
同埋同一條地下街行入啲𠺬照相舖
名遲啲補

同埋都係大阪站週邊
有八百富嘅分行 主打旁軸
地址都係遲啲補

一粒推唔郁掛，又唔係cds
不過連舊果批cds都陸續收皮

最緊要快

645無N係手動對焦

明珠最快30分鐘有
其實我最快試過20分鐘內

利申: 半個明珠員工

大阪站八百富 (中央口落電梯轉左就係)

カメラのナニワ 西梅田店 (大阪站八百富 條地下街直通)
我執到部平Pentax LX + 50/1.4

八百富分行 (直接google map "大阪駅前第3ビル "仲好似方便d, 入去落到最底)

カメラのナニワ 心斎橋本店

搭單問福岡同廣島有無咩菲林相機舖

新手 其實唔係好識揀

感謝巴打

福岡去過
有三間細嘅可以參考
不過貨唔算多
食完飯再搵返啲地址

儲下儲下就三枝Mamiya腳

連腳都儲埋邊夠你玩

感激巴打
google 淨係搵到間 TAKACHIHO CAMERA

福岡

上一層樓, 有少量菲林野

同上

值得去睇嘅舖頭, 唔係指貨多, 係個種日本小店嘅氣氛
去過買過部二手Nikon 1 V2 同OM 35/2.8

札幌

一定要幫呢間宣傳, 個日我去到, 個老闆教緊兩個小學生用菲林機
之後見我中意旁軸機仔, 佢好熱情咁介紹部ricon 500 定乜比我
不過我見部機個隻電池古古怪怪, 最後冇買到
凈係買左條有刺繡嘅nikon 相機帶 對佢嘅熱情我只好係度力推佢舖頭

去到冇開頂佢

賣高級d 嘅機我部M5 係呢度買

韓國

有d 熱門嘅菲林機, 單反或者傻瓜
都可能有個韓國版本, 除左機身多一個韓國商標之外實質冇分別
儲特別機嘅要留意
Samsung Minolta
Anam Nikon
Lemix Nikon
Goldstar Canon
Hyundai Olympus

另外, 韓國好多Big mini 似乎以前好流行

首爾風物市場
最上個層有三檔相機
亂糟糟個兩間係同一個老闆
如果去到唔見人就問附近檔嘅人
有幾個呀嬸識普通話 佢地會幫手call 老闆返黎
老闆本身識英文同埋會話你聽邊d 機work 嘅
仲講明有問題可以返去搵佢 同可轆咭

南大門相機街
有d 舖頭鳩開價, 要小心,
一部Minolta SD 夠膽開我1000港紙
另外發現佢地賣1988奧運版FM2 同普通版係冇分別..
我買部奧運版FM2 + 50/1.4 為返先千八港紙

釜山南浦地鐵站exit 7, 樂天商場對面
圖中綠色車嘅舖頭, 主要係單反
老闆唔熱情

釜山南浦地鐵站同中央地鐵站之間嘅地下街都有一間
南浦去中央方向行, 留意地下街右邊嘅通道口
老闆唔熱情

可唔可以幫我戴個手套打JJ
好詳細

mamiya6 iv可以點影135

依家睇中左兩部p&s
如果落星際 尖咀個d 係咪好易中伏？
唔想去文青店

我地呢度有半個星際員工
尖沙咀賣得p&s 機都貴喎
有冇得分享下係邊部機呀

Minolta TC-1
klasse W
咪撚炒呀屌

一早俾人炒起左啦

諗住買部靚仔d d 既長用

Jed thx

呢啲機真係邊間都差唔多價

越精緻越易壞越大機會整唔到

睇少d網上打j文就唔洗食炒價了

Tc-1 5千幾
W唔知
加埋都應該差唔多一皮

唉 邊部機冇打j 文丫
google 下啲model
啲台灣blog 部部都講到天上有地下無咁

老老實實,我真係理解唔倒點解要用5k 到 萬幾去買一部唔換得鏡o既 p&s

不如買部七劍

聽聞有人用一皮買左部黑色tc-1
真係痴撚線，我再鍾意Minolta 都做唔出
換唔換鏡都唔係重點，本身就唔值咁貴
一皮應該夠買部福仔+支奶，一樣輕便
要畫汁唔洗輕便又買到哈蘇

乜撚野七劍果d rf機都炒到千鳩幾
有d用1.35v電又要搞降壓
冇全手動果d測光老化又收皮

135 就係135 部機曉飛都拍唔住120

千鳩幾都好過五千幾丫
最少個光圈係1字頭

呢樣真，再靚都係135
買奶都係買個虛榮感
所以我所有135機都係鳩買一千幾百
是但入筒最平既菲林，根本唔會爭好遠

我之前買下面呢部都考慮左好耐,洗左7k 都有d 鳩筋赤.
但都唔洗過皮.

未炒果時買部7s都係幾舊水仲要好新
5千老西都買成套中底單反+部135傻瓜，乜撚都夠玩

我想買部R搭幾支俄仔玩下，點睇

你呢支鏡同Minolta 果支幾乎一樣但貴d

俄仔我得支 industar 55,但大光圈完全唔得,有時要收到f8 先有我想要o既野,
一般我係好天先帶,但勝在夠平,我2手買舊幾水.

買過好多部菲林機啲色有咩唔同分別喺邊 其實真係自己知

其實係睇scanning打色果條友心情

功能 焦距個啲另計

不過如果有5000幾一部tc-1都差唔多啦，靚靚仔仔又唔差
你地再屌我唯有買canon mc

Nikon L35

Ektar同portra同一間scan都睇到分別既

都係貪平玩下，俄仔機又唔可靠

鳩買部兩三舊水第一代af機咪算

呢部機用sonnar結構架，咪拎tessar機去比

搵過啦...都唔知邊度有， fb 已經成日moon 住

邪惡灣大把

同意L35

我有三部L35AF2
黎緊再多部L35AF

咁多， 放部俾我啦

是咪即係ebay?

東昇有部L35AF 你去買啦快啲
最多我唔同你爭
鴨記夫妻檔有部L35AD2 不過日期背爆液晶
btw 好多日期傻瓜機下年就reset 喇

好啦， 依家衝過去先

屌， 收左鋪

咁撚緊火

深山巴打召喚

hi,首先mamiya 6有14個版本
我自己都未儲得齊，我得5個版本暫時
要影135既話最好用有自動停片功能嗰部
就係我下圖呢一部。

唔係話無自動停片用唔到
但要自己估扭幾多下就有點兒麻煩

至於點樣放筒135落去120機到影
淘寶就咁search 135 120轉換都應該有

不過要記住一點 影120因為有底紙
通常過片都過好多下先真係到菲林嗰part
如果就咁拉筒135落去就會浪費左片頭嗰段
我自己之前就DIY過底紙轉左入筒先
咁就可以物盡其用用晒成筒

同埋唔知點解釋你聽
其實用120背影135有機會會壓唔平條底
因為平時既120係有底紙所以厚啲
再加上135係比120既菲林長啲
有可能部機既120系統過片過晒應有數字
都未影完成筒135 我最好建議用有得轉220背既機
同埋24張exp既135去影 呢part可能有啲難明

sorry 1999

呢度好多人moon 住

深山巴成日比人負皮又追擊仲起埋底
都仲咁好心機打咁大段野教人

利申: 雖然後段我真係唔明

睇頭兩句我分唔到真心定假膠

屌你正呀喂

感謝，應該明
另外想問多樣，拎去曬果陣洗唔洗同相鋪講，定佢地識scan

通常香港既沖曬店都係用Noritsu嗰部scanner

呢款就scan唔到齒孔架啦

有啲鋪可能有部EPSON喺到既話
同佢講Scan齒孔通常都係加20$

同埋用得flatbed scanner出既色
都係經人手去調 間間鋪都唔同
(我知用乜scanner都要人手調，noritsu有preset嘛但)
所以我建議如果有彈藥既話，就買部v800自己搞

以下係我自己之前影過一筒6x9影135自己scan:
放過好多次 將就下
無奈我影過一筒咁大把

出下火先

咁早呀

唔洗做咩 唔做邊有得買手套j 同埋買晒啲L35

不過L35 最好都係買第一同第二代
之後個啲就普普通通

第一代有得手動調ISO 同埋有得上filter 仲有背光補償...玩黑白一流 (早期型最高iso400-後期型最高iso1000)

第二代有DX code, 冇得上filter 同背光補償...玩彩負就ok

第三代雖然焦距光圈一樣不過結構就已經變左

之後個啲就

想講手套就第度講
觸手有冇睇giga?

呢部同canon 35ml 邊部好d

無喔...諗住睇下有無時間偷跳出去買左部機先

未試過喎 有冇巴打放下毒

d L35俾你地買晒

兒時情結
細個屋企人用 L35AF2
到中學時比左屋企個賓賓

自動負皮系統反對用菲林？

仆街行到去是日休息

Ebay又中伏
有冇得搞

邪惡灣

非文巴成日醫悲

同老婆嗌交谷鳩氣就會買
呢部想買好耐，點知又中伏

有冇濕撚晒

對鞋

學野啦

屌 幾時到哈蘇

又間接曬腳

都ex 左咁多年啦
部機又我買嘅 對boot 又我買嘅

早期型FM2 黎添呀

佢真係會戴手套幫你打j？

會 睇返上面張手套圖

整一整又唔見8舊

唔該晒手套JJJJJJJJJ
L35 已買
有愛

乜

上面果部

搞到我又想買

買啦 好野黎

你部機個iso 最高係400 定1000

想問吓大概幾錢入手?

400-800啦

呢個月 quota已用晒

好似400

睇錯左 1000先真

請問香港邊度有得scan 四格相（兩張菲林有四格）？oxtpxtpro 話佢叫我自己買部機scan 佢地部機scan唔到，係咪香港個啲全部都係大機，要自己買部scanner 剪出黎scan

正 可以玩谷

如果冇人幫到你scan咪拎部digital翻拍~

不過我有野想請教一下,
其實係唔係正常情況下一按個快門就即刻影相?
部機有個製係自拍既...按左快門之後就會等10秒左右先影
但我較唔係自拍MODE既話, 按左快門之後都係等成10秒先影到

依家d維修舖係咪唔憂做
問完我部機咩事我講唔夠兩句又叫我唔好講咁多住
整得耐咪耐囉，又要加句部機唔值錢

講平應該係淘寶,香港...而家我都唔知邊間抵買

深水埗有間樓上舖有得用Epson v700 scan

求地址

[member]有heart 搞 老練都應該支持下嘅［/member]

冇試機?
試清楚先, 支柄要垂直先係自拍off 喎
如果搵人整要200左右

有兩隻貓同有兩個女既

支野拉向下後，係咪禁快門掣佢數完會自動回返直？
我果部長hold住影唔到

中伏

唔會 要自己手動撥返正

無啦...要拎番去退...佢話7點前拎去就可以

我部機數過10秒都唔識影，我一回返支桿就即刻影

咁係自拍

咁係正常

係要手動撥
唔係單反咁自己行架喎

我知，我意思開左自拍但係唔識影，無限閃紅燈
但還原支桿就即刻影

哦...好似好多機都有咁嘅同病
我有部富士防水機又係咁

大家覺得g1仲扺唔扺買？

我都驚大力整部機會散左

本po 年頭有單g1 風雲
本來想試下 睇到即縮

我有部機個自拍制虧虧地，夾硬推返上去冇事

我個部到左...不過個自拍鬆嘅...

試下400谷1000 先

太貴？

個自拍制我玩到斷鳩左
依家拎番去東昇同佢講

東昇都夠膽幫襯，仲伏過醫悲

其實香況邊到有8X10 OR 4X5 既菲林賣

其實香港邊到有8X10 OR 4X5 既菲林賣

我係IG買 $90有部
係fujifilm iso1600 27張
仲未影完

仆街佢應該知道部機有事扮傻
不過算啦拎番錢換野算數

有冇屌你

貼錢比人屌

舊機d自拍制同硒測光一樣，當佢本身壞算啦
可以買部插傳統快門線既另買個自拍器會好d

做乜要屌我，我先係受害者
係個度睇唔岩心水， 諗住買番十筒菲林走就算鳩數

佢d機甩皮甩骨咁又日日曬住，有d就咁都睇到發晒霉，狗也不屌，得閒去松屋照相館睇下有冇野啱好過

轉頭過去望下

之前九生有，不過都執粒六月尾
深水埗megatoni有四款賣緊
好似係foma100,rollei infrared,
fujifilm RDP & RVP

其他平野拎黎試機既黑白我用上海GP3
100人仔 25張 淘寶，以上我講既都係4x5

810我見淘寶都有既

45的話 opp / camera film photo都有
810 預自己上網訂
上網訂得810不如全部一次過上網買

屌影完先知冇上好菲林得筒白片
人生好失敗

當交學費

旅行啲相冇曬
想車自己幾巴

點先知道有上好卷菲林

報告番先
頭先係東昇可以全身而退， 係佢度曬左相同係咁易買左卷fuji 400當幫襯下
老闆娘都算係咁

第一次用菲林機估唔到發生咁多奇奇怪怪既經歷真係難忘

d 相拎住係手個種感覺真係好唔同， 愛上了菲林相機

啲牙要食住菲林啲格仔 然後閂cover前要wind一兩格確定上好

一般既機款過片時個回片桿會轉

阿 我成日閂咗先wind
有上菲林恐懼

你想蝕一兩格定蝕成筒，條路點行自己揀

白片有冇得用返
蝕咗兩筒 肉好赤 我啲相冇曬

未沖咪用得返

molamola沖咗
唔該巴打

沖完白片人地會幫你掉左佢
試過摷到d收埋十幾年既就咁拎去沖博一博，得一筒影過，其他變垃圾

去旅行點都帶多部數碼機做保險

你係咪output pro 沖，今日見到有人拎白片

好重
唉手機影算

唔係

全自動傻瓜實上到片

另外想問過x光機會唔會有影響

Hand carry 影完d 120就咁擺入袋過機冇事

新菲林呢

都冇事

唔該巴打

唔過千6應該都冇乜野

3500買新淨嘅35ti屌唔屌得過？

部機個款幾靚仔

都ok啦 正正常常

見佢d功能又幾齊 我比較鐘意用光圈先決

肯唔肯退翻錢比你先?定係要o係果度買翻野?
呢檔野我真係麻麻地.

又係阿叔

蔡一智啦～

佢肯退番晒

早輪經過見佢都唔少女學生客
我覺得如果唔起下底就幫襯
好易瀨野

唔錯,
估倒佢地有人mon 住呢度,對新手黎講,有得退$ 係喜訊,
以前呢間野壞機係唔退$,換過另一部比你.你睇翻條link 就知
師兄應該生得幾靚仔,個女人態度惡劣係出晒名
可能呢度佢地比人屌得多.點都係好事黎.
但我都唔會o係佢度買機.

主題9成係玩膠,
但其他人對檔野o既睇法同經驗先係重要point

就算唔洗科水先試都唔會同佢買，目測大部份都係鴨記地攤質素

形容得好貼切

d仆街搞到第一次玩菲林機既人無哂信心 第一次係dcfever 入左部pentax6x7，壞既，拗左一陣，死口都話我整壞，最後傾掂數，佢再拎過部比我換，但都係壞既，不過壞少d

最後自己係日本y拍買過部新淨靚仔67玩算

Graflex crown graphic 4x5
3000左右 入唔入手好
玩過曬 6x6 6x9 開始想入大底玩下

開名啦,係唔係果d 2手鋪,扮私人買家?

貪平係人類天性,加上打手everywhere,所以年中唔少人中伏,由其係新手.

中得伏多真係灰灰地，好彩買到部正常既老西都要strong hold
日本，泰國，英國，烏克蘭都中過伏

玩法完全唔同，中底都仲可以手持周街鳩影
大底煩好多

條友對pentax 67好熟，專入二手菲林機賣比人既，主要dcfever 有兩個account，yin617，ma8

佢好撚醒的，壞果d會私底問你要唔要，公開賣出黎既多數無事

不過佢有次公開比人負評，我問番負評佢果個都中過佢伏，同我case一樣

係，仲要影完兩筒菲林滿心歡喜去沖果下，兩筒都無影像

肥花冇乜人放賓仔67，近期既話大約知邊幾個
其實有跡可尋，d相影到好靚打晒燈果d絕對係二手狗

Yin617我同佢係fb私下鬥屌過
點解會知係佢？對返放d野就知
本來想同佢買支鏡，未到交收果日我好聲好氣同佢話取消，點知佢發爛渣，屌撚到佢開花

其實我以前都算同佢係半個大學同學，不過佢唔識我，知佢ig 都係呢個名 就知係佢

新入手要目測對光打空炮睇下有冇光入，快門大約準唔準先好上片，最多衰漏光架姐

好彩冇同佢買到，人同貨都有問題

佢個人 好自我，歪理當道理講，痴線

又起我底話咩黃絲九成會放飛機
放佢老味咩，又唔係交收果日先話唔要
有時放野未拎出街人地話唔要我都冇乜所謂，根本呢d係潛規則

多謝晒巴打提醒....
不過今次都真係算好彩...
係我換緊機既時候有人想買機, 咁就玩下部機啦...都俾個女人屌你買左先可以禁D製
個時我心諗都仆街啦我部機...點知

原來ma8都係佢，我見佢用呢個ac放leica野多. Yin chan 以前旺角行人專用區影fb3000 影到發左達果個.

轉個撚頭咪又賣比第二個，直到冇人拎返黎退為止
你部機可能最高紀錄一個月轉三十手

仲有一個,幾好笑:~ 內文及相片未經同意請勿轉載，敬希自重 ~

但佢內文不停轉載人地d文章,而我唔覺得佢係經人同意

有部pentax 6x7 係我放的 係dcfever

不過我果部100％ work的，係部機樣衰d

近期仲有d用英文出post
文筆排版抄足ebay d日本賣家，好撚好笑

師兄,你上面講"係我換緊機既時候"
檔野無退翻現金?要你換過第2部?

非文巴打我諗住係EBAY買部機成7K...
博唔博得過>?

有時都睇化左
但求部機仲影到相就算，少少走焦/少少漏光/快門爭d都由佢

個時我諗佢應該都係要我加錢換或者要買野咁解,,,點知佢咁好死

試過起果度買機試完筒菲林發覺快門有問題 佢都話幫我整返

仲有係:
"部機點得法?睇下下面....乜乜乜!

"支鏡點得法?睇下下面....乜乜乜!

我就黎伏到想專登買壞機返黎整
正路醫悲就保障買家中伏都衰唔晒既，係搞手尾煩d，我呢排直頭英文都進步左

個人極限過四次機

正常賣家點會鳩up式sell部機，阿水都知佢係二手狗

頂.....咁試下先
最哀無時間去日本試下機

中得伏多真係慢慢學下學到識整 #xm
只不過我果D唔係菲林機咁解

o羊機,講黎聽下?

啱啱部kowa six同賣家拆掂左退維修費，我影埋單佢睇
部機本身好新淨整得返都好，好鍾意呢部
另一部俄仔賣家冇回應，退貨運費/退部份乜都唔覆，等多幾日再係咁官方全數退錢唔洗退貨
買鏡更加唔怕，有霉有漬多數可以自己拆黎抹，又可以影相要佢退返d
建議收到開箱唔好掉包裝住，寄返比佢都方便d

明白...咁我出手啦...不過係EBAY買野都真係好多野要睇

我專買壞機,例如nikon 大f, f2,
貪佢平,除測光頭外,機身9成都整倒
最高紀錄係6舊幾水(包郵),買左部9成新f2 photomic 黑機

呢個yin chan 都有上連登 原來個個都知佢啲野

睇賣家d評分冇撚用架，佢地可以有條件咁申請改
伏鳩我條撚屌轉個頭洗走晒d負評
不過都好過比肥花d二手狗呃，一係太空咭一係屌返你轉頭

有冇入呢個post

kowa six 個失打整左幾$

由中學lomo魚眼 亂咁影 發覺好多野都影唔到
走去肥花 膽粗粗變部A-1連50.4都係1100蚊
買到回家用牙擦慢慢擦乾淨d污積
一用就用左幾年 當中試過未上片
又唔小心回捲開左蓋旅行成卷無晒

玩玩下想輕便d 岩岩好係文青風炒起前
入到部傻瓜classica 🤢 周圍閃又夜拍

直到對上兩個月 終於忍唔住跳落奶坑
又再再玩埋square 相紙

燒相紙/菲林 呢條路真好係貴
但睇返自己影過既相 派返比朋友種喜悅
真係好鬼開心 支持大家繼續落坑

$800
好彩有得claim返賣家唔係鳩根都赤
整完分分鐘中秋

總結係要仆街中伏係避唔到

係咪呢個 fb 成日同人嘈年中放超多野 講緊係淨fb 半年放四五十件

jam 失打?

右邊嗰部

我冇乜朋友，即有唔啱我
通常都係志在撚下部機鳩影下
D相放ig都係d三唔識七既人比心心

好SAD...其實佢地都係覺得你D相P過

乜都唔洗理，睇價錢睇相唔太殘佢話用到就買
有事咪退錢退貨

應該快門立油，搞到body都虧埋

係呢條仆街

岩岩係隔離po 見到佢你可以過去say個hi

我老婆都唔會點睇我d相，除左影個仔果d
街拍果d幾乎自high

Block左啦

點解我認到佢？ 因為佢係到都係串77 語氣一模一樣

即係邊個？
陳黑有時都串串地但衰極都有point
呢條友好似精神有問題咁

唔通係阿叔

好似有花生，追下post先

夜闌人靜要食花生

等聽朝手套JJ起身再爆料啦

中過伏
買完部機翻黎用係用到
但有d小問題會影響到你出相
之後問翻佢佢又會話之前明明冇事

ma8都係佢？
我見佢放緊部pentax 6x7
仲諗住dm佢
宜家不了

求ig

留名腸下邊度伏

終於追哂
買菲林機真係要小心啲

有私人相不了

如果兩三舊水果d機我都冇乜所謂，仲用到咪當玩具玩
大拿拿幾千蚊咁比人呃就冇彎轉

我有時都懶得confirm

好難避免
始終有咁上下年紀梗有d小毛病，正常出到相已經要還神
我諗除左holga果d機都冇乜邊d仲keep到係百份百健康

到而家都係係鋪頭買菲林野
香檳星際個啲貴就貴啲
但暫時都無出過事

其實我自己都會
所以純粹參考

我自己買中伏機個陣
個刻唔知
但唔知點解比錢個刻會feel到有伏
不過通常都照比

香檳幾間都好貴

菲林機，到你影完沖埋出黎果陣
賣家已經失蹤九世

點都唔夠陳hung 貴

出哂名賣junk

陳黑串

等多幾日再係咁官方全數退錢唔洗退貨 <--- why?

即係邊個 ？

貨有問題要賣家負責退貨運費，一係比label 我貨到付款一係PayPal 入比我先，兩樣都唔做就唔洗退貨但有錢退

Fb同肥花就知，連登唔知

又有我份?

陳烘同陳黑有無關係？

大師同MK仔嘅關係

呢樣真 但其實我都係懶到沖scan完就擺出黎

未試過paypal比左錢我先
點樣揀呢個option
次次都賣家收到退貨先退返錢

放Pentax 67
有意留TG

我就老西都唔會自己比左退貨運費先
佢唔比又乜都唔覆淨係叫我寄就可以搵官方介入
官方都叫我唔好寄住等多兩日再冇回應就ebay退比我，條數佢地自己再拆

可能我未試過賣家唔應機
你係直運到港？

買咗部canon 9000f mk2 返黎 仲研究緊點玩 有無巴打用緊？用緊咩software?

每次都係直送屋企

非文巴打我想問如果EBAY 個D賣家寫部相機係NO RETURN既話
係唔係有咩事就GG無得退啦?

件貨有問題都可以退，no return 只係指買完後悔就唔得
不過仆街d可以屈佢
所以基本上呢個條例係廢既

用翻佢原本官網download既software

咁我即買啦...屌以為咁惡有壞有問題都唔俾退

Ebay買家惡晒，好多職業買家玩野

你試下206個囯家加外太空都靠佢果度
完全兩個世界

淘寶只會買菲林同好cheap既配件，冇乜所謂既

Yin617係咪呢個？

原來係收買佬黎

臭名遠揚

個app入面啲野得三幾句介紹
我睇即影相機仲搞笑
全部價錢唔知以為何藩掂過

根本見到價錢連禁入去睇都唔需要

果度啲菲林相機我就未研究過

唔係喎 淘仔啲describtion 返而準
eBay 奶野機會高過淘寶
只要個淘寶seller 係賣開相機嘅
賣舊物 古董個啲就伏味濃

係，正鋪買下菲林或者filter都會。
Filter都伏過，大鋪，
寄返去又係我蝕。唯有唔再買果個brand。

直頭用唔到點賣

淘寶唔會買二手野啦，衰撚左煩過ebay

歐美本身法例都保障消費者權益
不過我覺得個唔好處係

有些費事觸犯法例
結果問乜都唔知
亦冇研究 更“完全唔識攝影器材“
有時會比較煩啦

咁我都覺得醫悲幾好嘅
用錢就可以醫悲

太後生冇玩過aps

aps 生不逢時

屌條友好過癒

有機會都想玩contax 部aps 機
好靚仔

但APS 菲林又過期又貴過135又唔知有無人沖掃
都係不了

Aps 有d機款好靚，可惜

繼續加持

係。又平。

買部F3+50/1.4 應該啱啱好
唔熟路就去尖沙咀松屋
間野啲貨企理同唔呃人

會唔會有巴打 想收一部 contax T2 titanium black

試下係到放,

因為閃光燈位有外觀有少少黑左, 但閃光燈功能正常
同埋 轉去 手動對焦MODE 時 , 個鏡頭會自己轉

其他都正常, 同埋無其他花痕

有興趣可留 TG

相機好個人㗎喎。冇講過中意咩牌子 又冇講邊類型 好容易撞板喎。

我女朋友用緊Olympus OM1-n + 50/1.8 + 28/3.5 ,外觀幾靚仔,不過塊對焦屏要搵部好d

埋單都係1500蚊內 係日本y拍買

佢冇話壞但係寄到黎壞就點隊佢都得

135手動單反除左d炒價文青機都幾抵玩

呢度真係好多老手好識玩

佢第一次果塊對焦屏好柒, 難對到仆街

岩岩先係淘寶買左塊十字裂像比佢試

135冇裂像會死

F3 for 女 會唔會大左d?
如果 fg 同 f80 果d 細部好多

好似黃班易睇過裂像，不如買RF

光位就係既

RF 暗位對到頭暈,眼都濕

少年

F80用唔用到舊鏡？
定F100先得

F80 唔得.手動同D 鏡可對焦,會無左測光,
F100 可以食晒AI 及打後鏡(最新果d電子光圈好似唔得),non ai 要磨屁股 先ok

Ilford pan 100

因為f80 無連動條踢腳.又無條筷子.
用AFD 鏡 無AF
所以靜係係AFG 鏡先有AF 同 測光.
你當佢係菲林版D3300 或 D5300 就得

thx咁買f100得了

Nikon真係菲林到數碼都咁麻撚煩

但無可否認,鏡群大,
我洗濕頭,無辦法轉會

新手唔計,
進階者一定係F100.
我個人覺得F100好過F5.
最好當然係F6,手鬆就即入手

F5冇得拆太大部了
F6太貴

反而冇乜人講eos1 , 30v果d

咁就F100,
最近好似又比人炒翻起.
o岩價就即決.唔好dum

睇緊萬零yen買唔買得到

F-1都好似少人講
33 ok好用，第一部菲林機就用33

canon d body又平d又唔洗煩鏡
舊就FD新就EF

我想問黑白相有啲白點係咩點解？

無圖好難答
可以係scan嘅塵 可以係其他野

點壞法定係自己唔識搞以為壞左咋
小問題呢個po 都有巴打識
大啲問題我估有人會po link 出黎
冇嘅話再研究下

不過都係個句 咩機咩問題

早晨JJ

觸手人早

唔想再見到條link

咁就要睇下樓上嘅巴打講下佢啲機有乜事

出幾張圖黎J下?

有冇巴打放rollei 35

😎😎

其實是咪一定要機械式35MM相機？

睇到了
冇我嘅事嘞

由於片幅由135放大到instax square, 我諗曝光要多三到四級

可惜我用Konica, 如果唔係我都會back

我都冇果Ｄ機
疊埋心水繼續攻即影即有算

thanks, 其實以前都有類似嘅嘢

有Nikon F2 to polaroid pack film, 成放大到成張pack film, 我都係見過一次

黎緊去台北
會唔會有邊間相機鋪推薦下

等媽咪呀果隻即有背算

Mamiya 邊隻即影即有？ 台灣有間R字頭果間整哈仔背好似又無哂影

要跟進下

750$ USD

非文巴真有米

台灣啲相機舖出名垃圾喎
相機街就係台北車站台北郵局後面
買菲林可以去睇下 機就自己衡量啦

終於有新相機玩下， 好正

點解for Pentax 特別貴

圖?

原來公布左價錢

一個背夠買四套RB67

即係可以當即影即有玩?

用靚鏡既即有

但出黎個效果分別大唔大 同已家d即影即有比較

雖然好貴, 但好吸引

自行判斷

用4x5既鏡影instax wide會唔會靚啲

好毒下

klasse w

巴打幾錢收

d留言已經比人屌話貴
利申如果出哈蘇版都好想買 但usd750真係屌唔落

4x5太難用

千幾二千港紙實狗衝

係

希望台灣果間真係會出

好似講左年幾兩年，籌期又唔夠數

邪惡灣呀 連運7800

我有部好新淨諗住放7000

忽忽地 重新開發個背都唔洗咁貴 仲要俾印度佬食一水

點解會咁貴入。。。
依部我兩年前3xxx 入黎玩
玩兩年影左十幾卷 依家升咁多

咁我搵個部都好新淨靚仔既
加上呢排都無人放機咪貴少少入囉

咁捨得

4x5 instax wide背好貴

想買部俾條女 爬完文都唔太明 有無巴打點條路俾我

利申：佢有影開相 我筆直1000-4000

麻煩哂

FM2 (好似係

Rb 67

Graflex Speed Graphic
4000可以連埋枝標準鏡

2k幾咋嘛

變度有？
我得醫悲見過

淘寶大把人改

我剩係搵到呢個

我就不了

會唔會好重/外型唔夠女仔

麻煩哂巴打們

同埋好似無咩地方有得買

ebay la
香港買我諗你過6k啦

比埋個例子你

上面鳩噏姐
你睇下Nikon F3 或者F2 同埋50/1.4 或者35/2 鏡頭啦

一玩菲林就玩大底

我都不了

話時話你果幾部mamiya 6有冇fog鏡
Ebay幾乎全部都有
一係就花晒

放Pentax 67 TTL頭 105鏡
有意TG

...

多謝哂巴打

FM2大概幾錢 ebay驚俾人呃 唔識睇

巴打祝福你身體健康、事業昌隆、財運亨通

千零二千
炒貴晒

所以我買FM3A 冇咁嬲

去昭和買fm2掂唔掂

上網睇唔明

唔該巴打

可以上去撚下部機，佢地都有心機講解下
價錢就一定唔係平架喇，睇下自己咩budget啦，仲要買鏡

上去買算 咩撚都唔識驚上網俾人昆 唔該哂巴打

咪去showa 啦
去尖沙咀松屋問下先啦

好 巴打好人一世平安

天皇d 機又貴又殘，唔抵買。

好多都多塵

FM2不如畀多些少玩F4好過，F4有AE同AF

啱啱email收相 唔知點解其中一張雲層左手邊有幾笪黑色積

睇埋底片先

其實F80/F100都幾正

求其買部Pentax af機+三公主

有冇介紹？一直都想玩三公主

冇乜接觸賓仔d af機

mz3

用GP3真係一場博奕
啱啱果筒用左好耐，個老細都話條底片好靚
一係就新貨都痴底+勁曲

F4 平過 FM2,
女仔用 F4 即係叫佢舉瓦鈴

松屋高質但唔平喎
上次經過睇啲fm2係靚仔 但都接近3千
當然你話比多幾百蚊買部靚仔啲嘅又無問題嘅

係日皇度手痕玩過nikon d文青機
拎上手成部中底咁重

終於明點解樓上鋪越做越旺,有D 仲可以開多兩間分店.

BTW,
先問自己係唔係一定要NIKON 先,
FM2 絕對係OVERPRICE.
但如果你覺得部機係型,好有民藝青年代表性.
或覺得有人話"機械機好.壞有得整,"(事實上唔係,NIKON 電子菲林機都唔係易壞)
咁就去馬.4K 一機一鏡去樓上鋪應該有找些少.

但以我玩N 機經驗.
上面位師兄講o既 f2,f3 係絕對抵玩.

我意見係:
唔要AF. 買FE,FE2,FA,F2,F3

要AF:
F80,F100

一睇就知佢係一個文青
明明Minolta,Pentax 幾舊水就買到部差唔多款同規格既機偏要用幾倍價錢買炒價fm2

FM,FM2,FA,FE 果d 可以接受啦.

聽講 pentax 鏡 高質又抵玩,
只係聽講,我唔熟pentax 菲林機.

Nikon 有窮L FG 偽文青手動菲林機

仲有Om,Konica 等等都好抵屌
炒nikon好喇，我仲想平玩其他機

呢部ok,夠細夠輕,機連邁支e50.8 可以唔過1k,但唔夠fm2 咁文青

邊度可以搵到靚仔又平嘅Pentax67 ii啊？宜家唔連鏡頭洗唔洗10k？

我睇eBay同肥花都無咩貨...

AF 鏡
FA 35 fa / FA 50 f1.4 都唔貴
再窮啲fa28-70 f4 都用得下
更甚買支40 2.8 xs 現代鏡夠哂細支(得s mode 冇得較光圈)
有米就玩星鏡/公主

MF 鏡 smc m 28 2.8 50 1.4 都好平又唔差
再唔係轉m42 又得

機方面
af 機mz3 輕，功能上都夠用
mz7 嘛嘛
z1 功能上最強大，不過好重，我就唔係好鍾意

手動機 LX MX K1000 任君選擇

文青

賓得K 系列機係幾好 簡單實淨
不過我對M 系列印象就差喇 好似好脆弱咁

測光應該唔準架喇
不過呢part 冇左都唔影響使用
巴打識唔識光圈快門iso 嘅關係
同埋有冇撚過啲機發現有咩唔妥咁

btw, 圖一好似係香港製造

你見唔見到宜家淨係Pentax 67都有人放8000幾？

痴撚線
同RB 67爭咁遠，明明都係67

K1000係咪岩新手？

班傻仔仲諗住用舊價打個和
日本y拍2k已經有部

咁其實去日本尋寶有無機會搵到10k樓下嘅67ii

檸檬社？Map Camera？有無話邊間好啲？

當年係攝影學生用機

咁你就要過去日本睇下，但宜家日本buyee Pentax 67ii淨機都賣成12000-13000，想搵到部10k樓下應該都有一定難度。

係咪係ebay搵最抵

啱啱ig睇到台灣有人放body + 75mm f/4.5，賣USD2300，成18k港紙

真係咁正咩？點解可以賣到咁貴

Pentax 67系列真係炒貴左勁多，差不多貴左一倍。

想買m2 / m4 合理價係幾多？宜排d 價升晒？

同問

一眾日系攝影師加持
不過支105又係正嘅

其實都冇話邊部啱唔啱新手嘅
K1000 同大F 一樣咁用架姐
不過K1000 又平又實用又多K mount 鏡咁解姐

可以咁講 不過運費同賣家寫錯description 嘅風險都要考慮
同埋K1000 有分日製港製同中製

1千內千叫合理？

連原裝50/2 合理

Thanks 既巴打
要上去搵下
btw amazon個價都算貴

另外可以參考下淘仔
淘仔專賣相機個啲seller 都算ok
有冇問題 有乜問題基本都會寫足
ebay 好多好野
不過賣機個個分分鐘連check 機都唔識
一句good condition, sold as is
都唔知搏唔搏好

eBay 日本仔多數都寫得清楚啲

eBay 專賣相機嘅賣家都ok
不過連埋運費就冇乜著數

係eBay 買機好多時都係留意啲執屋賣野唔知價
求其十零廿蚊有交易個啲
試過中大獎又試過賭輸錢

比多一二百amazon會唔會安全d

比得呢個價我買哈仔好過
起碼輕好多，拎出街都型d

未試過amazon 買呀
不過巴打睇啱咩機先

amazon好多都係新野,玩日拍仲好啦,雖然都已經炒貴曬

就係k1000諗住學下先
本身得holga

咁1000 蚊連鏡差唔多啦
或者買KM KX 都得啦

又話67好平既
剛剛上左轉JP y拍
部部67body 都4000～5000
2000有 果啲廢品黎既

Mamiya 咪平
我成套一機五鏡兩夾先=賓仔個body
本來二揀一都有諗過用賓仔，但炒價不了

其實哈蘇500cm 配枝80 2.8 先好似6千幾

無呢支歌仔唱啦
兩年前就係

Thanks巴打
上網睇下價錢決定

殘少少8千左右

我買七千二入

與其哈蘇一機一鏡,
不如碧浪一機幾鏡

我對部機個款麻麻地,
遠觀覺得好似好重咁.
body+鏡+手柄 唔知同mamiya rb 有無得揮

係好揸手過rb67嘅
話晒當年rb67係studio機黎

咁重用腰平舒服d，唔洗舉咁高
Rb手感係爭d但用腰平幾好對

重量就應該差無幾

我都開始覺得係，淘咗個燈箱仔，睇相一流

數碼再勁都整唔到張幻燈片

好撚正， 菲林萬歲

影左筒正片去相鋪曬
佢scan出黎同我底片睇好似光左好多
係咪佢scan既問題 ？

正片用數碼機翻拍仲好過比人scan

冇機冇鏡

電話都得

你地會唔會搵呢d入住
但唔知邊度有得賣

又冇投影機，成條原隻上啦

早兩日買左600個fuji slide mount

係邊度買

旋轉，有人咁岩放
自己本身有部AF Slide Projector
但一直都無mount

原來淘都有不過好貴

日本bic camera 大把，咩size都有，好平.

大約幾錢？平過淘寶？

輕裝掃街

目測荃西碼頭

咁都睇到

等下啦 前幾日先bid輸咗部6x7二千二

次次搶bib買d野都有伏

愛上正片了
不過135成舊水一筒好L貴

120平啲

6x12影slide

影過一次，不過衰咗
都未有時間再試添

Lomo果部好易炒

我用sinar zoom back影
所以要影就要拎齊大機同腳架...
太耐冇用，要重新研究過點上菲林

Ip都唔使check

想問下如果收菲林個陣無㩒到回捲制 條片會唔會花晒 開蓋之後發現成功回捲的

其實我係有㩒既，但係捲咗兩下發現個回捲制彈返出黎，以為係正常，就繼續捲，不過一路捲好似聽到部機卡卡聲，希望無整爛部機啦

有冇巴打知道香港有邊啲鋪可以有得改Nikon NON-AI鏡

掃牙...咁嘅話機同菲林都可能有事
你唔覺得粒回卷制彈出黎之後係好難卷架咩

用原裝kit 改嘅應該只有少量鏡頭可以係相機維修中心改
其他只有磨尾

部機第二次用 睇黎呢卷菲林又要當交學費......岩岩開咗蓋打空炮.....再過片睇啲齒輪兩邊都轉...希望保得住部機無事

有冇介紹邊度磨尾好？

其實磨左尾測唔測到光？
定只係令佢插到落機only?

測到 不過磨到個尾肉肉酸酸咁
同埋冇得係finder 個窗仔道讀到光圈數值

唔知dotwell 葉sir (唔係膠水葉sir, 雖然佢實識) 做唔做

磨錯位會測錯光,
自己磨好易,識磨+補油半粒鐘搞惦.
前題係要識拆光圈環落黎磨同磨o岩位.
自己無信心就比錢人搞,

我覺得咋
磨尾有啲可惜 到不如搵部nikomat

我都覺得係,
最好當然有原裝non-ai--->ai kits
不過一定貴到high high.分分鐘貴過支鏡同未必支支有改裝kits.
磨尾係迫於無奈,或支鏡本身好平+殘.一試無懷果隻.

唔洗一定nikomat,平平地 FE,FM,或F3,F4 都得,
呢幾部NON-AI,AI,AIS 都OK
收光圈測唔麻煩得幾多

今日收到一部F2
跟機對焦屏下面多左一片網格玻璃
對焦屏本身又削薄左對應返多左嘅網格玻璃
同埋機背過片軸附近有焊過嘅痕跡
估計之前部機係用於特殊用途
有冇巴打知道呢啲改裝可能係咩用途?

醫療機？

sinar zoom back rich

部35ti對d高光位時eg.天空 好多時快門會噠噠聲同唔識過片 但普通光又正常無事

想問下係咩事同埋邊度有得整電子機

岩岩諗住去金藝淨沖，點知紅日唔開，誤打唔撞經過黑布街原來金鈿就係呢度

試過係光圈<5.6先會有事

今日金鈿scan得好唔好

換排線?
唔知維修中心仲整唔整
最大機會係佢地

試過一次 不了
scan只去彩圖麗/自scan

我淨沖 得唔得 有無伏

[

點樣炒到咁

真係唔知 我上youtube見有幾段片都係咁樣

好想喊

3千蚊買果部？

最近會去廣島個邊中國地區
想問下個邊有冇菲林鋪有得睇下靚機補下菲林咁

B 門 塞支鉛筆入去

電子野夠期
仲要多兩組針多啲複雜野
巴打去維修中心問下先啦

維修中心個阿叔好串

呢個圈子係咁變態架啦
一係就好願意教人
一係就巴屎閉

btw 巴打有救

有無伏

搞到對電子野好無信心 睇黎都係專心玩返機械機算 但又好想買部靚嘅p&s玩下

幫襯過紅色個間
整TC1, 兩日整完

但要返深圳寄

機械野一樣多暗病

起碼易d整先

去親都係要加句你d野唔值錢
值唔值錢都收咁多錢架啦，又唔係黎放機

等我mark低先

大路果d日本機德國機就係

紅色個間我都幫襯過
主要比電子野佢整

儲左幾年相機嘅教訓
有啲機械機一樣冇人識整或者冇零件整

所以用就真係用返大路機好
廢事重要時候先黎柒啦

鏡間快門d機鏡係咪會易整d
整過兩件冷門d既都肯整

好在我d機械機都好大路

冇絕對嘅我估
問題係需唔需要換零件姐
不過鏡間快門幾嘅結構係簡單過單反
最少冇左個反光鏡回彈

片頭食咗入去
利:試過

有冇手足知邊度抹哈蘇鏡好同埋咩價位

叫我一聽叔叔就教你啦。

Pentax mx 連50/1，4SMC鏡頭$2150值唔值

好貴喎大佬
一部買到兩兩部有突

BTW 係咪Pentax LX 配50/1.4 呀
咁就差唔多數

我都諗緊佢係咪打錯字

係1.4

無錯 係mx
送俾人 松屋開我2150

屌你老母

旺財，handhand

鏡大概佔900蚊
連松屋都咁飛禽大咬嘅話
估計香港啲機械機真係炒到飛天

巴打不如留意下日拍

個價格浮動極大

我呢d外行人真係r爆頭

唉

首先你要預而家香港嘅鋪頭
計入貨價之後食你多3份1價錢(以大部分相機黎計)
之後你再自己比較淘寶、buyee、ebay，
去學下點樣睇人哋啲description，
點樣分新淨靚仔，冇病冇痛既機，
再慢慢比下呢個網站嘅價錢，
之後你個腦就會一個list，大概知咩機值錢，
佢本身個價係多，再之後.......

你就會上癮，係咁買買買！！！

利申: 癮己上，努力介緊

松屋啲野係香港零售舖中算最企理架喇
(香檳大廈啲收藏級除外)
外行, 入門巴打我覺得係建議去嘅
賓得MX 佢都賣咁嘅價嘅話
即係外面其他舖頭同樣condition 嘅貨實唔止咁貴

日拍留意返個seller 本身係咪賣開相機嘅
係嘅話就直接google translate 佢寫啲野就十居八九都中
專門賣相機嘅日本seller 一般都可靠
係日本 相機外觀好影響售價
如果巴打好似我咁 唔介意外觀有花有露銅嘅話
可能都會執到唔少平野

我發覺已經戒唔到
有d買左返黎一排都仲未拎出街用，但係又每個月不停咁買

日拍

多哂咁多位巴打解答

但我見日拍平好多 有無巴打願意俾我用tg send link問下你 完全唔明點解價錢差咁鬼遠 鏡頭又唔知點配有咩分別

仲讀緊書無咩錢睇下慳唔慳到

今日再去金鈿 快就係快 返到屋企scan 有藥水積既

@rayray970
研究下囉大家
不過最近都少日拍喇
巴打識唔識影相基本原理先
你話唔識配鏡頭有啲梗喎

拿MX 配50/1.4 喇

BTW 大家注意呢部
我懷疑係我早幾個禮拜因為對焦唔準所以退返比舖頭嘅伏機黎
咁啱我退個部又係少左紅圈入面塊皮嘅

買左幾錢

400

唔洗了 松屋肯平d俾我 又有3個月保用 多謝哂各位巴打幫我咁多

松屋不嬲都會計返平d

成功擊退ebay濕鳩賣家
退全額唔洗退貨
支鏡仲用得，諗下點安置部壞機

想問nikon FA轉唔到去m250快門多數咩問題

求教學

報佢件貨有事要退，佢唔比label你貨到付款又唔預先比左退貨運費，過一排官方會自己淫荷包退比你

屌，原來支鏡都有問題，佢老味成舊都係垃圾

擰唔到個快門setting dial 咩

我至多都係試過退部分
因為係部分壞

即係點

屌，第一次用ebay bid左部rollei 35s
快門又虧，快門環又裂左，計數器又壞
佢全部都冇講

你他媽的相信個賣家了，要求退錢吧啦

佢寫要買家付退運費，有冇得要佢俾埋

你想set 1/250 快門咪扭個轉盤去250 度囉
你部機依家咩情況先

原來要禁住下面銀色粒掣扭
但而家部機本身入電都冇反應，冇野了

影低爛既位掟比官方搞退貨
佢冇講明就要佢比運費
唔比就開case等官方ko佢
求其pm叫佢比左運費先，最好佢就唔好比，寄都慳返等退錢

你個過片係咪咁set 架先
如果啪埋返去部機度就自己off 架喇

換左新電，已拉開左快門，觀景窗入面冇反應冇顯示
B,M250以外既都冇反應，唔知壞乜

頭先問左佢話：寄出前明明冇事架wo
我就唔信，佢又好野本身影張相睇唔到有冇裂到
口同鼻拗

睇下佢跟住點覆，先搵ebay

唔撚洗理佢點覆，直接報refund
總之收到件貨有伏就隊鳩佢
就算真係寄既途中整爛都係佢負責

okok

禁下禁下連個機械快門都壞埋
唉買過部算

想問mamiya c220 最好嘅購買方法係eBay?
定日本啲中古店會有？

keep左追左post好耐 想問有咩機械機算係大路易整

屍體賣唔賣

盡量唔好買冷門野
一般大F F2 Nikomat FTb SRT 個啲
正正常常用都用到要去整都幾好運
呢啲機要整都好多應該都係使用不當

OM 賓得MX 個啲細細部不過印象一般般

收幾多 ？

開個價喇 屍體真係好難講

$12500 玩Leica 好過

皮幾野買部隨時壞左冇得整既機

Leica鑼絲mount 夠唔夠買一機兩鏡

夠啦，一部user condition body, 事但加支50/3.5 or summicron v1, voigtlander 50/1.5ltm, 再跟支canon 35/2 ltm

M-mount 咪Minolta cle/ Leica CL +40/2同90/2.8瘦九兩支囉 ，夠做

想問大家對呢部Ricoh kr-5 super ii (XR-8) 有咩意見或者評價？
利申：菲林新手
用開單反，想轉玩菲林相機

唔該巴打 係Y拍睇左好耐唔敢買 好驚中伏

大量K mount 鏡頭可用
有1/2000 快門
純機械
輕, 平
絕對適合新手同追求輕便嘅人用

咩機大家研究下囉

好彩有追po 我爭啲想買
因為而家想買部呢類型有得打下日期係相嘅point and shoot玩下
唔知大家有冇好介紹呢？ canon af35ml我覺得太貴 同埋都好小有日期機背

呢部機個日期去到2003 定2013 only

另外 呢類機個日期背好多到2018/2019 之後就reset 返去80年代

打印日期嘅機可以分三種

手動式 基本已經絕種 效果可以參考Minolta Hi-Matic SD, 我覺得呢種印出黎嘅字體最靚

數字式 即係會係相嘅右下角印出好似計數機LCD 數字個種, 呢類機嘅特徵係有日期背, 不過大部份到2018/19 之後就reset
另外 日期背一般都係用獨立電池

點陣式 後期傻瓜流行 特徵係冇日期背不過又有日期功能嘅 顯示出黎嘅數字係點陣數字

想買部新少少既fm3a 貪佢出世遲夠輕 靚仔同埋機械 不過怕一壞左冇得整 之前用開fujifilm

咁呢類型 35AF 相機係數字式定點陣式啊
我以為一定要有日期背自己較日期先show到

35AF 係數字式
點陣式應該係到90年代中後期先有
個啲機就可以去到203x 年

好 唔該哂師兄 一陣再揾下啲型號先

呢個價錢，好似差個盒

我見ebay同y拍加個盒要加多2000

啱啱望一望個價都差唔多，你ok咪去馬

太靚會唔捨得用
一出街 一個戇鳩嘅盲毛 一條地鐵扶手
你部機即刻跌1000

其實大概應該咩價位到？
唔該巴打

尤其黑機仲難keep
俾我都唔捨得用

跟我玩戰鬥機啦
黑色戰鬥機正呀

有兩部黑色戰鬥機，露晒銅
粗用唔洗煩

我啲直頭係黑巴露銅艦隊

個人有少少要求

998

999

1000